【武漢肺炎】強國突加辣！中港貨車司機須健康證明 恐礙港糧食日用品供應

本港武漢肺炎疫情不斷擴散之際，內地突然實施「加辣」措施，本月4日凌晨起，所有跨境貨車司機必須持有港府發出的14天有效的健康證明，才能入境內地；有關司機的名單也需供深圳市政府備案，若不屬名單之列，一律要隔離14天作醫學觀察。運輸業界直言，因醫管局明言不會發出健康證明，「冇晒辦法」，更憂慮影響本港糧食和日常用品供應，而衞生署衞生防護中心傳染病處主任張竹君亦指衞生署不會做發出健康證明的工作。業界今午（2日）與運輸及房屋局局長陳帆會面，商討對策。

記者 林俊謙、王家文

廣東省政府繼上月27日突然頒下封關令，要求中港貨運司機在4個中港陸路口岸強制接受病毒快速（核酸）測試後，才可進入內地，令多個陸路出入境關口大排車龍後，日前又突然宣佈「加辣」措施。廣東深圳報關協會昨於微信發佈信息，指於4月4日凌晨起，所有香港貨車司機入境前，必須持有由港府提供的14天有效期的健康證明，或由有資質的第三方檢測機構發出7天內陰性核酸檢測結果證明。

同時，內地亦會實施名單管理，即要提供由港府列明保障香港正常生活物資供應和必要物資運輸的跨境司機名單，供深圳市政府備案；若司機非屬於名單之列，一律要進行14天集中隔離醫學觀察。司機入境時，除了量度體溫和申報健康狀況外，亦要經海關檢疫，確認核酸結果為陽性才獲放行。

香港陸路客貨運輸業議會主席蔣志偉接受《蘋果》訪問時指出，廣東省公安廳交通管理局早已有中港貨車司機的名單，故實施名單管理問題不大，但最大影響是要官方發出的14天健康證明。他指，目前香港包括醫管局在內的機構，至今未能發出內地所要求的健康證明，故此本港運輸業界對於內地上述限制「真係未必做得到」。

他指，廣東省政府上周五（3月27日）已在4個中港陸路口岸實施強制措施，要求所有中港貨車司機進行病毒快速（核酸）測試，「大家都相安無事」。惟內地突然「加辣」，他相信是近日香港「唔爭氣」，外地輸入的武漢肺炎確診個案增加很多，「內地咁樣做，有佢哋嘅安全考慮，佢梗係要杜絕外來嗰啲個案傳入啦，佢哋都好擔心」。

蔣志偉坦言，一旦強行落實入境限制，中港兩地物流大受影響，影響日常用品供應和物價飆升，「如果（中港陸路運輸）真係停咗，個後果係好嚴重，因為香港日常日用品，包括食材，都大部分嚟自大陸，每一日都要經陸路運輸運落嚟（香港）」。他透露，目前港府正與深圳巿政府進行溝通協調，運輸業界今午也會與運輸及房屋局局長陳帆會面，反映意見。他相信中港兩地政府會考慮到香港民生及事件的嚴重性，會想出妥善方法化解危機。

食品供應商李豐年表示，由於食米主要是船運，相信供應不會受影響，惟罐頭、餅乾、雞蛋、菜、水果、肉等食品主要是車運，影響可能較大，惟現階段難以評估，呼籲市民「千祈唔好搶購，一搶購無事都變有事」。李促請政府盡快與內地當局磋商，解決食品供港問題，「佢話要做（健康）證明文件，咪要諗吓點樣做。」

公民黨立法會議員陳淑莊接受《蘋果》訪問時認為，由於內地今次安排或嚴重香港民生，認為港府除了派出運房局副局長與內地溝通，政府高層亦應就內地突然推出的限制，與深圳巿政府提出交涉，「港府今次一定要盡快同好好公佈會點做，避免引起香港公眾不必要嘅恐慌」。

港府3月8日起向內地入境人士實施強制檢疫，但豁免從事跨境貨運行業和工作而需來往兩地的人士；據了解，這次深圳要求香港的司機要出示健康證明，是單方面實施，並無正式通報港方。

可以加強罷食支那食品

五豐行通通紅底
有特別通行証

但大陸食日用品自然仲貴

金寶湯罐頭有啲made in Australia,Malaysia
我諗得嗰啲五香肉丁之類先係made in China
但係菜真係難搞d，本地菜一定唔夠
到時可能大家都要種綠豆
維他奶etc可以唔飲
飲台灣日本茶
肉，我就唔知了

可唔可以要佢地拎到支那既健康證明先可以落番黎?

巴西豬,雞
美國牛

計下一艘船運幾多再計下你架爛鳩車載幾多再出黎柒

【脫北得唔得】大陸斷水斷糧 香港點收科？

淘寶賣1蚊

睇嚟係想針對某部份進口商，等佢哋入唔到貨。

好撚醒呀你
攞船運菜要幾耐？

冇錯
佢其實係想中港運輸司機就業機會吞晒比自己
而家大把粵B牌貨櫃車有香港牌，一早殺左黎香港
發牌條件、司機檢疫條件根本唔對等
即係變相將香港既就業機會陰乾去深圳
抵你謝浪係到奶共死
大陸根本只係妒忌香港70-97年代既光輝
刻意搞死香港去抬起深圳

有都可以係假，實有得賣

其實唔緊要，就算影響都只係短暫，冇咗一個來源，仲有其他
事件反而令沉睡嘅人覺醒，知道食材來源唔係單一

全球化供應鍊從來都係笑話
過份依賴的話，惡果？多得武漢肺炎，顯而易見

當中國日用品貴到同外國差唔多
睇下邊個仲用中國野

維他奶好似係紙包香港自己造，係檸檬茶，維他其他飲品，罐裝，膠樽裝維他奶係中國造

港字嘅係屯門廠造

有錯勿屌，thx

但支那想控制

唔比香港有自立希望

倒貼供應香港唔奇

香港發唔到健康證
得支那發到
於是司機運輸業變晒支那人

仲好，食少啲劣食

你老母係唔係只係有同你講全世界得中國有菜, 日本台灣果D只係會食肉

加快證明香港唔使靠鄰國

係呀 咪睇吓香港無咗邊個會唔得囉
大把出路

自給自足

買咗好多罐頭，等緊有牛餐肉有西屌嘅日子

好嘢
同班廢老講香港就斷水斷糧
快撚啲返上去避疫

改左好耐了
而家要喺個盒兩邊睇佢邊度製造

佢玩野咪進一步改變香港食物進口來源地分布囉。到冇人食大陸野嗰陣強國唔好後悔。

啲on9藍絲又要收皮了

要餓死我地啦

一早講左香港會比大陸封番轉頭
留道逃生門比人 中共權貴走晒咪成condom囉

會唔會係支那根本唔夠貨派

不過香港進口糧食黎講 仲有好多國家 歐美 澳洲 東南亞都有

戒除大陸劣質貨品嘅好機會

根本係支那自己糧荒

哦，原來改咗

「光」字

「港」字

全面脫勾

進一步減少依賴支那

之前有巴打開po講過
除左新鮮蔬菜便少少之外
其實中國無乜野係其他國家既貨品取代唔到

香港建國壓力測試

我驚泰國越南唔運米多過支那禁運
支那死撚開啦

其實係菜難d代替

你叫食開支那食品班人點算？

問台灣買囉
順便可以台南發大財

終於行到呢步

終於唔洗食支那垃圾

爆買台灣農產品

香港獨立
提高本土自給自足比率
興建海水化淡廠

有無諗過人地唔想賣比你?
呢家疫情唔知幾時完 個個地方都想限制食品日用品出口
唔係話你比錢就買到

某某考第一既人仲話封關要考慮所謂同胞感受
同佢老味，人地封關封得幾撚快
你當人係寶，人地當你係草

歐盟都大把豬

咁就啱
加速香港資源脫支

簡接禁運。支那糧荒。

其實大陸係咪缺糧，所以玩呢招?

係咪又要搶
搶呀！！！！！

以有得玩

落你老母咩 同佢有親？

少食葉菜，多食生果，根莖豆類，甚至食纖維素。

哦

走私

黃色蔬菜圈啊
雖然只係一個構想
但好希望真係有人可以籌劃到

咁我哋大家係時候適應吓喇

支那狗撚會理你感受傻閪林奠仲係度講同胞情，狗先同佢班屎同源

有可能大陸糧食有D到危險線

可能大陸都唔夠糧食 借d意禁運
香港人睇路

Let's see

一向唔食中國

無食大陸野好耐

只要賺到外匯，佢內部死幾多人都會出口
大躍進之後大飢荒就係咁
佢其實係想中港運輸司機就業機會吞晒比自己
而家大把粵B牌貨櫃車有香港牌，一早殺左黎香港
發牌條件、司機檢疫條件根本唔對等
即係變相將香港既就業機會陰乾去深圳
抵你謝浪係到奶共死
大陸根本只係妒忌香港70-97年代既光輝
刻意搞死香港去抬起深圳

原來係咁

咁我聽日又去超市入貨囉

根本中國內需都滿足唔到
封城咁耐 d農業又全靠人手
唔夠食有幾奇

未撚on 9 la根本支那入口既食物好撚少

主要都係菜，新鮮肉，罐頭
不過買定冇壞

工廠種菜

on9,香港一開始唔封大陸，最後大陸米又係封你，林鄭做狗都做得突別樣衰

呢d咪正宗傻hi
省同省話閘就閘 保主自己省 駛撚俾面你咩
條傻hi就前怕虎後怕狼 乜柒只識收order先行一步
矮化到連省長都不如

淘寶有啦

如果捱過呢一關咁港獨真係唔存在咩糧食問題

又要搶糧

一定要食支那製 ？

窮嗰班就仆街
有錢／中產嗰班食開世界各地嘅菜／罐頭
所以對佢哋影響輕微啲
因為冇支那嘢，佢哋都唔會搶啲來路蔬果

中共係咪幫緊香港戒毒

亮劍｝

佢而家大我哋

咁我哋咪唔好食佢啲嘢

睇吓邊個經濟差啲

反正佢哋復工，但無人想買嘢。

最新嘅紙包唔係底到寫
佢會寫係營養標籤下面
維他好多野都有香港造
所以要睇清楚先買 (特別做特價嗰陣)

解決方法：淘寶健康証明書

係咪大陸自己日用品，食材運輸都開始窄窄地，藉口檢疫減供應乍

唔好咁腦定
早幾日睇fox
而家都密切關注農場、農夫情況
一爆鬼佬都冇得食 仲運黎香港？

係咪大陸自己唔夠糧咋
但一講唔出口糧食，支那人會更恐慌
所以用減慢貨運量去限制出口

奶共換嚟咁嘅下場

係新鮮菜難攪d，肉有急凍，甚至台灣、秦國。

菜，可能要學老外咁食急凍菜一排

不過上面講得岩，好多支那司機已經幾年前落香港搵食

台灣經常有貨無地方散貨你知唔知

夠膽停埋水

呢個禮拜又真係瘋傳糧食出問題

唔食新鮮肉冇乜大不了，冰鮮肉極大部分都係外地進口，外國唔禁出口就得，影響唔大

我覺得係因為大陸缺糧/上面肺炎真係爆得好勁

睇下啲藍屍話斷水斷糧,點知睇到係中共用防疫為名斷香港糧會點

其實係上面唔夠食，搵個借口咋

支那d野 永遠掉轉嚟講
同你買野係恩賜
無貨就話唔賣俾你
輸出病毒就話幫人

呢家咩時代？有多就要賣比你？

白痴！買哂東南亞同外國嘢囉。

好，等堆貨變死貨
最多我聽日開始食美國肉

夢想成真

台灣有好多高麗菜可以買

多到食唔晒
唔賣比香港唔通賣比大陸?

幾個月前開始已經無買過 made in 支那嘅食物
誠哥間百佳超配合，越入越多外國貨
加埋 hktv mall
其實生果、肉同菜唔駛點擔心，係貴少少咁解

Push

咪玩啦 急凍肉全部外國

又係度輸入冇中国香港人大和西嘢食

誠哥真心勁 九成都唔係中國貨

你第一句 好多c9會反對

紅都變黃

你有冇去超市㗎 九成唔係中國菜
另外仲可以買本地菜

岩啦，趁機戒下毒啦

一直都係既啦
各行各業要吞晒唔比你香港人玩

啱啦 係時候驗證冇左支那香港會唔會死

中糧果堆罐頭好多人貪平買

就快要貴過外國貨

根本每個行業都做緊

講真 生活除左水可以同支那都冇乜關係 話知你唔好送 米買開泰國 肉好少買新鮮 凍肉買開巴西同美國 菜又買本地一係去一田 吉之島買入口 蕃薯 南瓜果啲就實係買日本 最撚緊要真係東江水斷唔到 平時買個橙 大陸橙都冇人買架啦 咪又係美國新奇士 一係紐西蘭奇異果 地門或者菲律賓香蕉 牛油果都墨西哥啦

唔想比支那操控自己生活 水改唔到 我唯有用食開始

港共比中共封返轉頭 柒

落街市走轉就知道好多野其實唔駛食支那貨
生果就不嬲都賣開來路貨，大陸本身都唔多生果出產，如果唔計大陸種日本提子果類假生果

新鮮菜就麻煩d，外國黎又平嘅好似唔多，不過都可以考慮食急凍三色豆/西蘭花果類

罐頭就梗係食來路野，大陸罐頭根本都貴

Exact7ly，大陸自己豬都唔撚夠啦，好多都係俄羅斯同巴西肉，雞翼果啲咪又係巴西運去香港

除左新鮮菜可能冇辦法要買支那，其他食日用品都買非支那製

水 買香港牌子樽裝水 算唔算脫離支那.....

完全冇影響
米我食意大利
菜我食本地，澳洲
鹽我食法國海鹽
糖我食美國椰子糖
豬我食奧地利，泰國
雞，雞蛋，我食美國
油我用意大利
廁紙我用台灣，意大利
碗碟我用美國製
飲水隻杯我用日本製

餓死藍絲

你班香港人無哂錢就會聽聽話話

要揀番外國人會種會食嘅菜

本地 台灣 日韓

逼你奶先搵到錢

以後冇香港班水魚買貴貨喇

信唔信幾日後微信又瘋傳:
亂港分子菜盡糧絕, 哀求祖國生鮮蔬果

其實張野係咪On9
當你day1 無
Day2中左都係拎住位張野照過

有冇人肯搞？
黃色蔬菜圈－重奪食物自主權

蘋果話得
我地可以試下

誠哥癲到一個點係：
細細個就食開果隻 skippy 花生醬，而家因為知道佢 made in 支那無再買
搵替代牌子嘅時候
竟然見到誠哥自家品牌佳之選花生醬係 made in USA，仲要平過 skippy

其他仲有好多驚喜，好多你諗落一定係 made in 支那嘅食物同日用品，誠哥都可以整啲越南製、泰國製出來

多難興邦

講起鄰居有個單位係支那移民，有錢果種，佢地屋企係訂屈臣氏送上門果啲蒸餾水
諗諗下係咪其實佢地知道啲野唔飲東江水

無事就一個中國
有事就一國兩制

藍絲做開契弟 唔怪得咁支持中蟈啦

支那最驚死，一路東江水係話有問題，只係好似左溝右溝

有九成咁多？

自己窗台，露台種啦。我已經種緊。

卜街大陸仔又玩乜？又令人搶米佢真係卜街，製造恐慌，攬炒物流鏈

搶豬肉、菜？

我自己係百佳睇，好多都唔係中國貨
係除咗豬同菜好多時都係強國過黎

平時屋企都無咩食材係MIC, 最多唔食一排菜, 未驚過

雞蛋都好似好多中國貨

我老母都好多年冇買支那菜
買本地菜 外國嘅肉
驚閪咩屌

支那人喺上邊唔少都習慣買樽裝水 長期有部水機
因為多沙 多雜質 對支那無信心

大把唔同國家蛋

支那菜唔明點解咁貴 平唔過外國菜 本地有機好多

食開嘅雞蛋同埋大部份都係泰國或者美國日本

湖北蛋自從買過假野就轉食美歐蛋了

蘇丹紅之後唔係啦

真係唔明點解要食支那蛋同米
食過一次，屌你老母成包米攞過去餵雀都唔食
雞蛋就仲戇鳩兩隻先頂人哋大蛋一隻，仲要唔學得日本可以生食

米 香港人應該7 8成都泰國米
支那米又硬又碎又污糟 不了

蛋就真係憑咩貴過人 所謂好有「蛋味」真係真係心照

深圳靠緊香港人津貼，先買得到東江水，佢邊夠膽咁做
個關口係深圳負責，賣水就係省政府賣
根本就深圳呢隻丁孝蟹入面班外省佬做緊南方殖民主
上吃廣東，下偷香港

其實除左新鮮菜，真係問題不大
如果大量船運，去台灣同越南入菜，都一樣可行

鄧小平

真心正

你落去睇 咩日韓corner 大到仆街

幫手買本地菜 黃農夫

有少少sense嘅老母都唔會買中國米同蛋

聽日就開始，政府仲未傾掂數？

有錢個批支殖民，好多就係過去廿年係深圳住，偷香港錢去發展個批所以先富起來，呢批人係深圳住，一早知供深東江水係上游過供港東江水，供深東江水係惠州水口鎮抽水，供港東江水就東莞太園抽水，2000年個時，東深供水水管工程，就已經改建係咁，當時深圳市政府有同深圳市民炫耀，深圳向省政府買水既水價反而係靠香港津貼，深圳呢隻丁孝蟹係好大政治勢力蛇吞象咬香港

全部係粵B牌
車隊牌頭都係個兩間
背後相信都係紅二代搞
深圳就係一個支共南方基地
要係南方搞一個基地，無非係要方便食香港

喺街派1kg難食到閪

買零食飲品去開759
糧油粉麵雜貨生果先去超市，日韓零食超市貴

係咪回應緊尋日傳真社單走私內？

講緊日韓菜呀

幾罐午餐肉當叫雞錢時代就到

5反共拉，頭寒拉牙爺😭

屋企附近間超市唔多見有日韓菜，日本蕃薯同韓國泡菜就見過

買開mit

經此一役，依賴其他國家，平均風險

樓上係五毛

真係屎忽鬼

武漢肺炎開始爆嗰陣已經有新聞，畜牧業入唔到飼料要殺曬啲雞鴨，豬啊牛啊嗰啲冇見到新聞但應該都係一樣，依家開始見到個影響

唔好咁對自己身體

政府都唔理

支持佳之選成哥仲成日入好多外國超市自家牌子，都唔貴，搞掂啲菜真係可以完全脫支

睇返政府報告美國入口多個中國，來貨價重要平啲，要感恩

係咪未買過超市午餐肉大多數係外國牌子

中港貨車佬好多藍絲，依家自己中回力標

似